笑話一則 （佬訊）

「光復香港，時代革命！」妻子的聲音又在夢中出現，兆波在床上驚醒過來。

心悸未平，關切之情已湧上來，回身看看枕邊人，卻發現一個孤伶伶的身影坐在梳妝枱前。兆波望著那頭變得更短的短髮，一時間只感到無盡唏噓。

也差不多兩個月了，六月中開始，Carrie在家中的時間就越來越長。可惜見面多了，感情卻没有變好，反而多了很多無謂的爭執。昨晚已是這個月來的第五次了，平均一星期兩次，比見記者的次數還要多。

作為老公，當然知道妻子近來壓力大。還記得上星期一，本打算一起打羽毛球減壓。在一聲「掃球！」之中開波，Carrie卻突然臉色一沉，擲拍而去。匆忙中跟上去，只隱約聽到她口噏噏說甚麼「又係訴求！我已經反反覆覆答咗好多次！五大訴求我一個都唔會俾！」

昨天，兩人就因為新髪型的事而大吵一場。「做咩剪到咁短，返唔到轉頭架」「咩返唔到轉頭？將香港推向不歸路既係示威者！唔係我！」

突然被鬧，兆波當然心有不甘，只好弱弱地回一句：「你可唔可以講人話...」Carrie脹紅了臉，然後便是一串聽不懂的甚麼「you have no stake in my style」，甚麼「目無法紀」、「粉身碎骨」。一時間氣氛全僵，之後兩人甚麼也没有再說就上床睡覺了。

但兆波終究是愛妻子的，一覺醒來，從晨光中看見梳妝枱上那塵封的珠寶盒，心還是軟了下來。

兆波從床上下來，從後抱著月娥，柔聲說道：「我地唔好再嗌交喇，好嗎？」Carrie回過頭來已眼泛淚光。兩人深情對望，繼而擁吻，轉過頭已雙雙跌在床上，此時兆波褲檔漸見激動，雙手也開始不安份起來...

但就在這個旖旎而軟弱的當下，Carrie突然虎軀一震，像鬼上身一樣叫道：「請你立即完全停止暴力衝擊，我地先可以真誠對話、修補撕裂、重建和諧。多謝各位。」

－－－
笑完之後 要收拾心情 繼續上路啦
五大訴求 缺一不可
8.16 英美港盟 主權在民
8.18 百萬人 大遊行
香港人加油

推